全城忍夠全城問候

全城忍夠全城問候 - 曾志豪

看着紅色頭版向「良性KOL」的問候祝福，實在是香港近年低壓政治陰霾中難得亮麗的風景線。

香港人當然知道這些問候不會阻礙良性KOL繼續發惡，我們也知道這些問候不可能令北京主子向良性KOL問候，甚至我們知道這些頭版只會增加此人刷存在感的興奮，但香港這個城市，實在太需要這個頭版來吶喊呼叫：真係忍夠啦！

良性KOL借題發揮，目的就是要對廣告商施壓，直接閂水喉來陰乾不聽話敢言的傳媒。

這個做法其實參考了近幾年內地網民動輒便「罷買杯葛」那些「辱華」的商品，不少公司「買你怕」，硬食所有辱華指控，低頭道歉，撤走出事商品或廣告。

良性KOL或許覺得可以抄橋，也想在香港發起一場「群眾運動」讓廣告商跪低，誰知撞了塊大鐵板，因為他忘記了，香港的人心仍未回歸（這個結論正正是那些愛國人士天天掛在嘴邊的），香港人不可能受這些盲目的政治指揮棒起舞，你不會見到有香港人響應良性KOL的點相行動，罷買那些廣告商品。

如果說香港人近年用群眾壓力向商家施壓的例子，最出名應該便是有化粧品公司配合內地網民的封殺令，取消何CC的合作活動，結果香港人反過來抗議化粧品公司助紂為虐。

兩地的民情截然不同，良性KOL或許真的要等香港人完全被赤化才可以達成願望。

但良性KOL這種做法其實也是「賊佬試沙煲」，如果香港人無反應便會變本加厲，反正這些「極左」的路線「本小利大」，搞出大頭佛也不會有甚麼政治效果，因為「寧左勿右」。

就像一個痴漢對你口花花，你如果不表明態度Say No，他可能便會愈逼愈近，由口頭騷擾變成行動侵害，所以要馬上大叫：忍夠啦！咪再行埋嚟啊！信唔信我問候你㗎！

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
華妲二三事 (邁克)

下一則
下一則
從代飲奶茶到代拜山 (高慧然)